
fgets()	        - Reads a single line at a time.
fgetcsv()	    - Reads a line of comma-separated values.
filetype()	    - Returns the type of the file.
feof()	        - Checks whether the end of the file has been reached.
is_file()	    - Checks whether the file is a regular file.
is_dir()	    - Checks whether the file is a directory.
is_executable()	- Checks whether the file is executable.
realpath()	    - Returns canonicalized absolute pathname.
rmdir()	        - Removes an empty directory.


basename()	    - Returns the filename component of a path
chgrp()	        - Changes the file group
chmod()	        - Changes the file mode
chown()	        - Changes the file owner
clearstatcache()	- Clears the file status cache
copy()	        - Copies a file
delete()	    - See unlink() or unset()
dirname()	    - Returns the path of the parent directory
disk_free_space()	- Returns available space on filesystem or disk partition
disk_total_space()	- Returns the total size of a filesystem or disk partition
diskfreespace()	 - Returns available space on filesystem or disk partition. Alias of disk_free_space()
fclose()	    - Closes an open file pointer
feof()	        - Tests for end-of-file on a file pointer
fflush()	    - Flushes the buffered output to a file
fgetc()	        - Returns a character at a time from file pointer
fgetcsv()	    - Gets line from file pointer and parse for CSV fields
fgets()	        - Read a specific number of bytes from a file
fgetss()	    - Reads a specific number of bytes from a file and strip HTML tags and PHP code
file()	        - Reads entire file into an array
file_exists()	- Checks whether a file or directory exists
file_get_contents()	- Reads entire file into a string
file_put_contents()	- Write a string to a file
fileatime()	    - Returns the last access time of a file
filectime()	    - Returns the last change time of a file
filegroup()	    - Returns the group ID of a file
fileinode()	    - Returns the inode number of the file
filemtime()	    - Returns the last modification time of a file
fileowner()	    - Returns the user ID of the owner of the file
fileperms()	    - Returns permissions for the file
filesize()	    - Returns the file size
filetype()	    - Returns the file type
flock()	        - Locks or releases a file
fnmatch()	    - Matches a filename or string against a specified pattern
fopen()	        - Opens a file or URL
fpassthru()	    - Output all remaining data on a file pointer
fputcsv()	    - Format line as CSV and write to file pointer
fputs()	        - Alias of fwrite()
fread()	        - Reads a specific number of bytes from a file
fscanf()	    - Parses input from a file according to a specified format
fseek()	        - Seeks on a file pointer
fstat()	        - Returns information about a file using an open file pointer
ftell()	        - Returns the current position of the file read/write pointer
ftruncate()	    - Truncates a file to a given length
fwrite()	    - Writes the contents of string to the file pointer
glob()	        - Returns an array of filenames/directories matching a specified pattern
is_dir()	    - Checks whether the file is a directory
is_executable()	- Checks whether the file is executable
is_file()	    - Checks whether the file is a regular file
is_link()	    - Checks whether the filename is a symbolic link
is_readable()	- Checks whether a file exists and is readable
is_uploaded_file()	- Checks whether the file was uploaded via HTTP POST
is_writable()	- Checks whether the filename is writable
is_writeable()	- Alias of is_writable()
lchgrp()	    - Changes group ownership of symlink
lchown()	    - Changes user ownership of symlink
link()	        - Create a hard link
linkinfo()	    - Returns information about a link
lstat()	        - Returns information about a file or symbolic link
mkdir()	        - Creates a directory
move_uploaded_file() - Moves an uploaded file to a new location
parse_ini_file()     - Parse a configuration file
parse_ini_string()	 - Parse a configuration string
pathinfo()	    - Returns information about a file path
pclose()	    - Closes process file pointer
popen()	        - Opens process file pointer
readfile()	    - Reads a file and writes it to the output buffer
readlink()	    - Returns the target of a symbolic link
realpath()	    - Returns canonicalized absolute pathname
realpath_cache_get()	- Returns realpath cache entries
realpath_cache_size()	- Returns realpath cache size
rename()	    - Renames a file or directory
rewind()	    - Rewind the position of a file pointer
rmdir()	        - Removes an empty directory
set_file_buffer()	- Sets the buffer size of a file
stat()	        - Returns information about a file
symlink()	    - Creates a symbolic link
tempnam()	    - Create temporary file with unique file name
tmpfile()	    - Creates a unique temporary file
touch()	        - Sets access and modification time of file
umask()	        - Changes the current umask
unlink()	    - Deletes a file